01：社福機構薪金由社署資助 高層年薪達312萬元

整筆撥款津助制度推行20載，一直遭社福界詬病。《香港01》記者翻查近80間機構2019/2020年「最高三層職員薪酬檢討報告」，發現有5間機構最高層人員總年薪逾200萬元，當中香港聖公會福利協會最高層人員，即總幹事李正儀去年年薪更達312萬元，扣除公積金、非現金福利，仍達281萬元，比首長級公務員D3級、社署副署長還要略高。

在眾多社福機構中，香港聖公會福利協會有限公司總幹事李正儀繼續「稱霸」，過去一年連同公積金、非現金福利等，年薪達312萬元，為社福界之冠，當中77%、240萬元由公帑支付。

在扣除公積金等項目後，淨年薪亦有約281萬元，即平均每月領23.41萬元，比較公務員薪級表，較首長級公務員D3級（頂薪22.76萬元）、社署副署長每月高出約6,500元。

元朗大會堂管理委員會要員工捐薪 最高層年薪229萬
另外，亦有4間社福機構最高層人員，年薪突破200萬，包括去年為改善財困，曾爆出叫員工「自願」捐薪事件的元朗大會堂管理委員會有限公司，最高層人員年薪達229萬，當中66%由公帑支付，淨年薪為219萬。至於香港明愛最高層人員年薪亦達228萬；東華三院最高層人員年薪達202萬，淨年薪為161萬；香港耆康老人福利會最高層人員年薪為201萬，淨年薪約176萬。

值得注意的是，5間機構規模不同，東華三院去年獲社署資助14.5億元；聖公會福利協會獲批8.15億元；香港明愛去年獲社署資助11.8億元；香港耆康老人福利會獲資助3.6億元；而元朗大會堂是當中獲得最少，僅得3,294萬元，但其最高層人員領取近229萬元薪金，相等於政府撥款7％。

社福機構>公務員

受政府薪，又點會為公義出黎反政府

咁管成間東華明愛又真係同管半個社署差唔多喎
係元朗個間野掠水嚴重d者

送錢比一個乞食既仲要多人工過自己

呢啲機構洗唔洗宣誓

既得利益集團

啲善款比晒高層

D人講到自己為慈善成撚日話要科水，你捐撚咗份糧咪大撚把囉

Push

高層掠水fatfat，低層班傻仔繼續日日跑數做到成隻狗咁

肥上瘦下

社工個個都私家車出入去探低收入家庭

我就無咁好善心
養高層依啲善舉留俾有心人捐
有錢出錢有力出力 行善積德 福有攸歸

笑撚死
社福機構喎

受政府錢係咪要宣誓埋

係咪有d誤會定你就係高層

東華成萬個員工喎

社署要管埋幾多NGO， 包埋你間東華wor

所以一定唔會捐錢比畜牲NGO

社署唔洗管NGO嫁
搵一個ASWO 就可以查成個區ngo 盤數